%!TEX root = ../../main.tex

Sei $L$ die Sprache, die von der folgenden Grammatik erzeugt wird.

\begin{align*}
	S &\rightarrow aBb\\
	B &\rightarrow baBB\\
	B &\rightarrow b\\
\end{align*}

\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}, itemsep=15pt, topsep=10pt]
	\item Geben Sie an, ob die folgenden Wörter in der Sprache $L$ liegen. \\
		(Ohne Begründung)
		\begin{enumerate}[itemsep=1pt, topsep=10pt]
			\item[1.] $babbb$
			\item[2.] $abb$
			\item[3.] $abababbbb$
			\item[4.] $ababbbab$
		\end{enumerate}
	\item Geben Sie eine Ableitung des Wortes $ababbabbb$ an.
	\item Beweisen Sie per Induktion über die Länge der Ableitung, dass für jedes Terminalwort $w\in L$ gilt: $|w|_b$ ist gerade.
\end{enumerate}

\Loesung


